美重啟冷戰政策 禁共產黨員申綠卡 羅冠聰：劍指中共

節錄

美重啟冷戰政策 禁共產黨員申綠卡
羅冠聰：劍指中共

美媒早前報道，美國正考慮推出針對中共黨員的簽證禁令，在禁令未推出之際，美國移民局周五官網更新一項政策指引，提到除非經過特別允許，曾經加入或隸屬共產黨或其他極權主義政黨的人士，申請綠卡都將不獲受理。美國移民顧問鄭存柱指出，美國法律以往已寫明共產黨員是不符合移民美國原因之一，此次公告「說明今後會嚴格一點處理這類移民」。前香港眾志主席羅冠聰認為該指引是「劍指中共」。

相關新聞：「中共不等於中國」嚴格區別黨員人民

美國公民及移民服務局（USCIS）周五（2日）新發佈一項政策指南，。。。。。。。。。。

■美移民局更新指引，禁曾加入或隸屬共產黨人士申請綠卡。

劉銳紹︰比以前「揸得緊」

不過值得關注的是，此項政策並非新政策，美國移民法例禁止共產黨員移民，1990年受冷戰結束影響，放寬了禁止共產黨員移民入境及移民的有關規定。此次公告只是針對在美國申請綠卡的人士，例如人在美國的共產黨員，申請綠卡時可能不會通過申請。至於旅遊、商務等非移民簽證則不受影響。

一般而言，是否加入共產黨是移民官面試的問題之一，但過去面試者給予否定答案，。。。。。。。。。

在明尼蘇達州執業的律師周東發表示，移民局去年已開始默默操作這項政策，。。。。。。。。。。「回答『是』可能直接被拒，回答『不是』涉嫌詐欺」，民眾最好謹慎作答。

「為生計」入黨可豁免

至於指南中提到的「例外」狀況，周東發指，包括有迫不得已成為黨員、法律規定工作必須加入共產黨、年少加入共青團但之後退出等。一般最常見的例外情況，是「為了生計與生存，不得不加入共產黨」，或是申請移民至少前五年已退黨。

中美對立近年加劇，美國《紐約時報》今年7月曾報道，。。。。。。。。

美國移民局/《世界日報》/《蘋果》記者

當日可以為生計入得鬼党，擔保以後唔會？？？

仲有，寫文毒果記者／蚑底聰可唔可以唔好再用"劍指"呢類蝗文化僭洗港腦呢？？？

美移民局更新指引，禁曾加入或隸屬共產黨人士申請綠卡。

想退黨保平安都無用